# Korean translations for mainline package.
# Copyright (C) 2021 THE mainline'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the mainline package.
# Kevin Kim <root@hamonikr.org>, 2021.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: mainline 1.0.14\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-12-21 05:01-0500\n"
"PO-Revision-Date: 2021-06-01 14:57+0900\n"
"Last-Translator: Kevin Kim <root@hamonikr.org>\n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 2.3\n"

#: src/Common/LinuxKernel.vala:88
msgid "Distribution"
msgstr "배포판"

#: src/Common/LinuxKernel.vala:102
msgid "Architecture"
msgstr "아키텍처"

#: src/Common/LinuxKernel.vala:301
msgid "Fetching index..."
msgstr "목록 가져오기..."

#: src/Common/LinuxKernel.vala:338
msgid "Fetching index from kernel.ubuntu.com..."
msgstr "kernel.ubuntu.com 에서 목록을 가져오는 중입니다..."

#: src/Common/LinuxKernel.vala:594
msgid "Could not find running kernel in list!"
msgstr "목록에서 사용중인 커널을 찾을 수 없습니다!"

#: src/Common/LinuxKernel.vala:600
msgid "Could not find any kernels to remove"
msgstr "삭제할 커널을 찾을 수 없습니다"

#: src/Common/LinuxKernel.vala:609
msgid "The following kernels will be removed:"
msgstr "아래 커널이 삭제됩니다:"

#: src/Common/LinuxKernel.vala:616
msgid "Continue ?"
msgstr "계속하시겠습니까?"

#: src/Common/LinuxKernel.vala:642 src/Console/AppConsole.vala:304
msgid "Latest update"
msgstr "최신 업데이트"

#: src/Common/LinuxKernel.vala:653 src/Console/AppConsole.vala:311
msgid "Latest point update"
msgstr "최신 포인트 업데이트"

#: src/Common/LinuxKernel.vala:661 src/Console/AppConsole.vala:316
#: src/Console/AppConsole.vala:377
msgid "No updates found"
msgstr "업데이트를 찾을 수 없습니다"

#: src/Common/LinuxKernel.vala:671
#, c-format
msgid "Install Kernel Version %s ? (y/n): "
msgstr "커널 %s 버전을 설치하시겠습니까? (y/n): "

#: src/Common/LinuxKernel.vala:909
msgid "Packages Available"
msgstr "설치 가능한 패키지"

#: src/Common/LinuxKernel.vala:917
msgid "Packages Installed"
msgstr "설치된 패키지"

#: src/Common/LinuxKernel.vala:998
msgid "Available Kernels"
msgstr "설치 가능한 커널"

#: src/Common/LinuxKernel.vala:1005 src/Gtk/MainWindow.vala:186
msgid "Installed"
msgstr "설치 됨"

#: src/Common/LinuxKernel.vala:1005 src/Gtk/MainWindow.vala:186
#: src/Gtk/MainWindow.vala:628 src/Gtk/MainWindow.vala:642
msgid "Running"
msgstr "구동 중"

#: src/Common/LinuxKernel.vala:1042
msgid "Downloading"
msgstr "다운로드 중"

#: src/Common/LinuxKernel.vala:1061
#: src/Utility/Gtk/CustomMessageDialog.vala:148
#: src/Utility/Gtk/CustomMessageDialog.vala:152
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: src/Common/LinuxKernel.vala:1066
msgid "ERROR"
msgstr "오류"

#: src/Common/LinuxKernel.vala:1080 src/Gtk/MainWindow.vala:650
msgid "This kernel is already installed."
msgstr "이 커널은 이미 설치되었습니다."

#: src/Common/LinuxKernel.vala:1106
msgid "Installation completed. A reboot is required to use the new kernel."
msgstr "설치가 완료되었습닌다. 새 커널을 사용하려면 시스템을 재시작 하세요."

#: src/Common/LinuxKernel.vala:1109
msgid "Installation completed with errors"
msgstr "오류가 있으나 설치가 완료되었습니다"

#: src/Common/LinuxKernel.vala:1124
msgid ""
"Selected kernel is currently running and cannot be removed.\n"
" Install another kernel before removing this one."
msgstr ""
"선택된 커널은 현재 사용 중이므로 삭제할 수 없습니다.\n"
" 이 커널을 삭제하려면 다른 커널을 먼저 설치하세요."

#: src/Common/LinuxKernel.vala:1129
msgid "Preparing to remove selected kernels"
msgstr "선택한 커널을 삭제하기 위해 준비중입니다"

#: src/Common/LinuxKernel.vala:1160 src/Common/LinuxKernel.vala:1207
msgid "Un-install completed"
msgstr "삭제가 완료되었습니다"

#: src/Common/LinuxKernel.vala:1163 src/Common/LinuxKernel.vala:1210
msgid "Un-install completed with errors"
msgstr "오류가 있으나 삭제가 완료되었습니다"

#: src/Common/LinuxKernel.vala:1176
msgid ""
"This kernel is currently running and cannot be removed.\n"
" Install another kernel before removing this one."
msgstr ""
"이 커널은 현재 사용 중이므로 삭제할 수 없습니다.\n"
" 이 커널을 삭제하려면 다른 커널을 먼저 설치하세요."

#: src/Common/Main.vala:241
msgid "Called from"
msgstr "에서 호출"

#: src/Common/Main.vala:275
msgid "Notifications are disabled"
msgstr "알림이 비활성화 되었습니다"

#: src/Common/Package.vala:134 src/Common/Package.vala:198
#, c-format
msgid "File not found: %s"
msgstr "%s 파일을 찾을 수 없습니다"

#: src/Console/AppConsole.vala:62 src/Gtk/AppGtk.vala:149
msgid "Syntax"
msgstr "문법"

#: src/Console/AppConsole.vala:64
msgid "Commands"
msgstr "명령어"

#: src/Console/AppConsole.vala:66
msgid "Check for kernel updates"
msgstr "커널 업데이트 확인"

#: src/Console/AppConsole.vala:67
msgid "Check for kernel updates and notify current user"
msgstr "커널 업데이트를 확인하고 현재 사용자에게 알림"

#: src/Console/AppConsole.vala:68
msgid "List all available mainline kernels"
msgstr "사용 가능한 모든 메인라인 커널 보기"

#: src/Console/AppConsole.vala:69
msgid "List installed kernels"
msgstr "설치된 커널 보기"

#: src/Console/AppConsole.vala:70
msgid "Install latest mainline kernel"
msgstr "최신 메인라인 커널 설치"

#: src/Console/AppConsole.vala:71
msgid "Install latest point update for current series"
msgstr "현재 사용중인 배포판을 위한 최신 포인트 업데이트 설치"

#: src/Console/AppConsole.vala:72
msgid "Install specified mainline kernel"
msgstr "지정한 메인라인 커널 설치"

#: src/Console/AppConsole.vala:73
msgid "Uninstall specified kernels"
msgstr "지정한 커널 삭제"

#: src/Console/AppConsole.vala:74 src/Gtk/MainWindow.vala:392
msgid "Remove installed kernels older than running kernel"
msgstr "현재 사용중인 커널보다 이전 버전의 설치된 커널을 제거"

#: src/Console/AppConsole.vala:75
msgid "Download specified kernels"
msgstr "지정한 커널 다운로드"

#: src/Console/AppConsole.vala:76
msgid "Remove files from application cache"
msgstr "프로그램 캐시에서 파일 제거"

#: src/Console/AppConsole.vala:77
msgid "Show unstable and RC releases"
msgstr "RC, unstable 버전의 커널 보기"

#: src/Console/AppConsole.vala:79 src/Gtk/AppGtk.vala:151
msgid "Options"
msgstr "옵션"

#: src/Console/AppConsole.vala:81
msgid "Enable verbose debugging output"
msgstr "디버깅을 위한 진행 과정 보이기 활성화"

#: src/Console/AppConsole.vala:82
msgid "Assume Yes for all prompts (non-interactive mode)"
msgstr "모든 물음에 자동으로 \"예\"라고 가정 (비 대화형 모드)"

#: src/Console/AppConsole.vala:83
msgid "Override user"
msgstr "사용자 무시"

#: src/Console/AppConsole.vala:86
msgid "A version string taken from the output of --list"
msgstr "--list 의 출력에서 가져온 버전 문자열"

#: src/Console/AppConsole.vala:87
msgid ""
"One or more version strings (comma-separated) taken from the output of --list"
msgstr "--list 의 출력에서 가져온 하나 이상의 버전 문자열 (쉼표로 구분)"

#: src/Console/AppConsole.vala:162 src/Gtk/AppGtk.vala:136
msgid "Unknown option"
msgstr "알 수 없는 옵션"

#: src/Console/AppConsole.vala:164 src/Console/AppConsole.vala:256
#: src/Console/AppConsole.vala:284
msgid "Run"
msgstr "실행"

#: src/Console/AppConsole.vala:164
msgid "to list all options"
msgstr "모든 옵션을 나열"

#: src/Console/AppConsole.vala:229 src/Console/AppConsole.vala:264
msgid "No kernels specified"
msgstr "지정한 커널이 없습니다"

#: src/Console/AppConsole.vala:235
msgid "Multiple kernels selected for installation. Select only one."
msgstr "설치할 커널이 여러개 선택되었습니다. 하나의 커널만 선택하세요."

#: src/Console/AppConsole.vala:253 src/Gtk/MainWindow.vala:100
msgid "Could not find requested version"
msgstr "요청한 버전을 찾을 수 없습니다"

#: src/Console/AppConsole.vala:256
msgid "and use a version string listed in first column"
msgstr "첫 번째 열에 나열된 버전 문자열을 사용"

#: src/Console/AppConsole.vala:283
msgid "Command not specified"
msgstr "지정한 명령어가 없습니다"

#: src/Console/AppConsole.vala:284
msgid "to list all commands"
msgstr "모든 명령어 나열"

#: src/Console/AppConsole.vala:350
msgid "Show"
msgstr "보이기"

#: src/Console/AppConsole.vala:355 src/Console/AppConsole.vala:367
#, c-format
msgid "Kernel %s Available"
msgstr "커널 %s 사용 가능"

#: src/Console/AppConsole.vala:357 src/Console/AppConsole.vala:369
#: src/Gtk/MainWindow.vala:330
msgid "Install"
msgstr "설치"

#: src/Gtk/AppGtk.vala:153
msgid "Print debug information"
msgstr "디버그 정보 출력"

#: src/Gtk/AppGtk.vala:154
msgid "Show all options"
msgstr "모든 옵션 보기"

#: src/Gtk/MainWindow.vala:146
msgid "Kernel"
msgstr "커널"

#: src/Gtk/MainWindow.vala:174
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: src/Gtk/MainWindow.vala:314
msgid "Refresh"
msgstr "새로고침"

#: src/Gtk/MainWindow.vala:321 src/Utility/TeeJee.System.vala:42
msgid "Internet connection is not active"
msgstr "인터넷 연결을 확인하세요"

#: src/Gtk/MainWindow.vala:321 src/Gtk/MainWindow.vala:525
#: src/Gtk/MainWindow.vala:655
msgid "No Internet"
msgstr "인터넷이 연결되지 않았습니다"

#: src/Gtk/MainWindow.vala:339
msgid "Multiple Kernels Selected"
msgstr "다수의 커널이 선택되었습니다"

#: src/Gtk/MainWindow.vala:339
msgid "Select a single kernel to install"
msgstr "설치할 단일 커널 선택"

#: src/Gtk/MainWindow.vala:342 src/Gtk/MainWindow.vala:353
msgid "Not Selected"
msgstr "선택하지 않음"

#: src/Gtk/MainWindow.vala:342
msgid "Select the kernel to install"
msgstr "설치할 커널 선택"

#: src/Gtk/MainWindow.vala:347
msgid "Remove"
msgstr "삭제"

#: src/Gtk/MainWindow.vala:353
msgid "Select the kernels to remove"
msgstr "삭제할 커널 선택"

#: src/Gtk/MainWindow.vala:383 src/Gtk/MainWindow.vala:417
#: src/Gtk/MainWindow.vala:687
msgid "Close window to exit..."
msgstr "창을 닫고 종료..."

#: src/Gtk/MainWindow.vala:391
msgid "Purge"
msgstr "제거(Purge)"

#: src/Gtk/MainWindow.vala:424
msgid "Changes"
msgstr "변경사항"

#: src/Gtk/MainWindow.vala:435 src/Gtk/SettingsDialog.vala:50
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: src/Gtk/MainWindow.vala:458
msgid "About"
msgstr "정보"

#: src/Gtk/MainWindow.vala:503
msgid "Kernel upgrade utility for Ubuntu-based distributions"
msgstr "우분투 기반 배포판의 커널 업그레이드 도구"

#: src/Gtk/MainWindow.vala:504
msgid "Forked"
msgstr ""

#: src/Gtk/MainWindow.vala:504
msgid "Original"
msgstr ""

#: src/Gtk/MainWindow.vala:525 src/Gtk/MainWindow.vala:655
msgid "Internet connection is not active."
msgstr "인터넷 연결을 확인하세요"

#: src/Gtk/MainWindow.vala:544
msgid "Refreshing..."
msgstr "새로 고침..."

#: src/Gtk/MainWindow.vala:638
msgid "available"
msgstr "사용가능"

#: src/Gtk/MainWindow.vala:650
msgid "Already Installed"
msgstr "이미 설치되었습니다"

#: src/Gtk/ProgressWindow.vala:144 src/Gtk/TerminalWindow.vala:149
#: src/Utility/Gtk/CustomMessageDialog.vala:153
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: src/Gtk/SettingsDialog.vala:60
msgid "Notification"
msgstr "알림"

#: src/Gtk/SettingsDialog.vala:67
msgid "Notify if a major release is available"
msgstr "메이저 릴리즈가 있으면 알림"

#: src/Gtk/SettingsDialog.vala:78
msgid "Notify if a point release is available"
msgstr "포인트 릴리즈가 있으면 알림"

#: src/Gtk/SettingsDialog.vala:89
msgid "(Allowing intervals in seconds for --debug)"
msgstr "(--debug 를 위한 몇초간 지연 허용)"

#: src/Gtk/SettingsDialog.vala:112
msgid "Check every"
msgstr "확인 주기"

#: src/Gtk/SettingsDialog.vala:142
msgid "Hour(s)"
msgstr "시간"

#: src/Gtk/SettingsDialog.vala:144
msgid "Day(s)"
msgstr "일"

#: src/Gtk/SettingsDialog.vala:146
msgid "Week(s)"
msgstr "주"

#: src/Gtk/SettingsDialog.vala:149
msgid "Second(s)"
msgstr "초"

#: src/Gtk/SettingsDialog.vala:155
msgid "Display"
msgstr "보이기"

#: src/Gtk/SettingsDialog.vala:163
msgid "Hide unstable and RC releases"
msgstr "unstable, RC 릴리즈 숨김"

#: src/Gtk/SettingsDialog.vala:177
msgid "Show N previous major versions "
msgstr "보여질 이전 메이저 버전 수"

#: src/Gtk/SettingsDialog.vala:192
msgid "Other"
msgstr "기타"

#: src/Gtk/SettingsDialog.vala:200
msgid "Skip internet connection check"
msgstr "인터넷 연결 확인 하지 않기"

#: src/Gtk/SettingsDialog.vala:213
msgid "Internet connection timeout in "
msgstr "인터넷 연결 타임아웃 시간 "

#: src/Gtk/SettingsDialog.vala:228
msgid "seconds"
msgstr "초"

#: src/Gtk/SettingsDialog.vala:235
msgid "Max concurrent downloads"
msgstr "동시 다운로드 최대 수"

#: src/Gtk/TerminalWindow.vala:159 src/Utility/Gtk/AboutWindow.vala:294
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: src/Utility/Gtk/AboutWindow.vala:271 src/Utility/Gtk/AboutWindow.vala:288
msgid "Credits"
msgstr ""

#: src/Utility/Gtk/AboutWindow.vala:284
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#: src/Utility/Gtk/AboutWindow.vala:313
msgid "Authors"
msgstr "개발자"

#: src/Utility/Gtk/AboutWindow.vala:321
msgid "Contributions"
msgstr "기여자"

#: src/Utility/Gtk/AboutWindow.vala:329
msgid "Artists"
msgstr "아티스트"

#: src/Utility/Gtk/AboutWindow.vala:337
msgid "Translators"
msgstr "번역자"

#: src/Utility/Gtk/AboutWindow.vala:345
msgid "Documenters"
msgstr "문서작성"

#: src/Utility/Gtk/AboutWindow.vala:353
msgid "Third Party Inclusions"
msgstr ""

#: src/Utility/Gtk/CustomMessageDialog.vala:157
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: src/Utility/Gtk/CustomMessageDialog.vala:158
msgid "No"
msgstr "아니오"

#: src/Utility/Gtk/GtkHelper.vala:67
msgid "Missing Icon"
msgstr "아이콘을 찾을 수 없습니다"

#: src/Utility/TeeJee.FileSystem.vala:71
msgid "File deleted"
msgstr "파일이 삭제되었습니다"

#: src/Utility/TeeJee.FileSystem.vala:76 src/Utility/TeeJee.FileSystem.vala:256
msgid "Failed to delete file"
msgstr "파일 삭제를 실패했습니다"

#: src/Utility/TeeJee.FileSystem.vala:96
msgid "Failed to read file"
msgstr "파일 읽기를 실패했습니다"

#: src/Utility/TeeJee.FileSystem.vala:123
msgid "File saved"
msgstr "파일을 저장했습니다"

#: src/Utility/TeeJee.FileSystem.vala:129
msgid "Failed to write file"
msgstr "파일 쓰기를 실패했습니다"

#: src/Utility/TeeJee.FileSystem.vala:141
msgid "File copied"
msgstr "파일을 복사했습니다"

#: src/Utility/TeeJee.FileSystem.vala:148
msgid "Failed to copy file"
msgstr "파일 복사를 실패했습니다"

#: src/Utility/TeeJee.FileSystem.vala:158
msgid "File not found"
msgstr "파일을 찾을 수 없습니다"

#: src/Utility/TeeJee.FileSystem.vala:171
msgid "File moved"
msgstr "파일이 이동되었습니다"

#: src/Utility/TeeJee.FileSystem.vala:176
msgid "Failed to move file"
msgstr "파일 이동을 실패했습니다"

#: src/Utility/TeeJee.FileSystem.vala:233
#: src/Utility/TeeJee.FileSystem.vala:236
msgid "Created directory"
msgstr "폴더를 생성했습니다"

#: src/Utility/TeeJee.FileSystem.vala:243
msgid "Failed to create dir"
msgstr "폴더 생성을 실패했습니다"

#: src/Utility/TeeJee.FileSystem.vala:255
msgid "Deleted"
msgstr "삭제되었습니다"

#: src/Utility/TeeJee.Logging.vala:59
msgid "E"
msgstr ""

#: src/Utility/TeeJee.Logging.vala:84
msgid "D"
msgstr ""
